Информация о курсе - http://wiki.atp-fivt.org/index.php/%D0%91%D0%B0%D0%B7%D1%8B_%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85_%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%BD%D0%B0_2025#.D0.98.D0.B7_.D1.87.D0.B5.D0.B3.D0.BE_.D1.81.D0.BE.D1.81.D1.82.D0.BE.D0.B8.D1.82_.D0.BA.D1.83.D1.80.D1.81

Занятие №1

Рел. алгебра
Архитектура СУБД (схема, таблица и тд)
Общая структура SELECT-запроса и Порядок выполнения запроса
Unioun и Union all
Обработка NULL, NaN и функционал greatest, least
Работа с разными типами данных (время и дата, текстовые форматы, логические данные)
Полезные функции SQL (например read csv и примеры)
2. Занятие №2

Джойны
Ключи
Полезные функции, в том числе If-ELSE, CASE ветвления
Запросы с условиями и группировками
3. Занятие №3

Проектирование
Версионирование SCD
НФ
4. Занятие №4

Сложные запросы (WITH, целостность, полезные функци)
Подзапросы (связанные, несвязанные, скалярные)
5. Занятие №5

Оконные функции
6. Занятие №6

Оконные функции (продолжение)
CTE
7. Занятие №7

Рекурсия
Представления
8. Занятие №8

Хранимые функции
Процедуры
Триггеры
9. Занятие №9

Индексы
Интеграция с другими ЯП
10. Занятие №10

Кликхаус
Диалекты скл
Оптимизация запросов